一人一個父母同你講過而又好深刻嘅道理

無論係大道理細道理又好，有道理或者根本冇道理都好，總之對你印象好深刻就得。

我先：十八歲嗰陣，我仲喺英國讀緊高中。有香港同學問我有冇興趣申請間公屋，就算唔需要，都可以當個儲物室用，反正又唔急，等十年八年都冇所謂。

但係當我爸爸知道我想申請公屋嘅時候，就同我講：公屋之所以存在，係因為可以俾低收入解決住屋問題。依家住屋問題咁嚴重，而我地又唔係無咩錢，點解要以一己私慾去霸住一個人地有需要嘅單位呢？你真係需要錢嘅話，我可以教你投資呀！

想讀乜都好，最緊要你開心

搵幾多都好，最緊要畀家用

問呀媽做咁多年生意

身邊咁多小人都可以唔同人計較

佢答左我一句 天下無不可用的人

佢話小人只要有利益 都可以成為你身邊隻棋

真係好佩服佢

你唔比家用即刻搬走

我爸係平時唔多講野 但當我有咩重要決擇既時候 唔會迫我 次次都會同我講 無所謂 做咩都支持我...
真係心都暖埋

做兄弟 有今生 冇來世

洗錢係賺錢既動力

親戚朋友平時同你幾好都好，冇人會幫你一世

好羨慕你有咁好嘅父母

做咩嘢比心機去做一定得

嗲哋媽咪I love U

留學生表示好掛住父母

做個平凡簡單嘅人最開心

"依個世界 有強權 無道理"

錢財：借得錢比人就有定心理準備未必收得返，自問搞得掂先答應做好人
返工：有時間就返多啲工，晴天搵定雨天錢

凡事都要靠自己

咁你哋將來做人父母，會有咩偉論同仔女分享？

i don't think so

每人嘅尺都唔同 你覺得搵到多錢 做到專業人仕就係成功 唔代表全部人都咁諗

諗諗下又係 人開心咪得 點解要跟住政府/社會嘅標準 畀佢哋困住

我記得之前父母都咁安慰我

唔係個個人都要做社會棟樑，搵到自己嘅生存空間就得

how do you think 定 what do you think

下一世投胎要做香港嘅狗

你有得揀嘅咩？你係有得揀就一早揀咗啦

窮人唔好生仔

好聽叫朋友，難聽啲講咪又係互相利用

真心覺得唔係安慰 係真嘅 做咁多嘢最後都係為咗開心姐！

做人唔好怕蝕底
做人要牙齒當金使，說一不二
做每樣野都要用全力做到最好
開心就係成功
呢啲野日日講，家訓黎 係外國讀緊書好想再俾佢地訓下話

人哋做一百分，你要做到一百零一分

凡是敵人反對於的，咱們就要擁戴；凡是敵人擁戴的，咱們就要反對

喂, 上嚟, 上層大把位!!

你對人好 人地唔會對返你好 分分鐘以惡報善
老母唔只講添呀 實際行動埋添呀

老母再婚幾個月先同我講 我都冇反對 仲幾支持 覺得佢有戀愛自由
但到我拍緊拖個陣就成撚日哦黎哦去 想我散 講野仲勁撚惡毒 呢種極品老母真係邊到搵？

我想佢拿拿聲生肺癌死撚左佢添呀 學人食返煙 做死煙鏟

我十歲打後無點同父母講野
但有好多細個嗰陣佢地同我講道理嘅記憶片段

父：
律己以嚴 待人以寬 （呢句係我做人宗旨咁濟）
唔可以食淨野 一係唔好嗌 唔准食唔哂

母：
唔可以心地唔好
唔可以講人壞話

覺得今時今日嘅自己性格唔錯都係因為有佢地教導
但佢地兩個都無中學畢業 粗人兩個

有夢想但係無能力同發白日夢有咩分別

做人講下大話無傷大雅

然後我老豆去左包二奶包左20年

錢又唔拎返來，大陸有個竇，香港住公屋

早10年話不如買樓啦，佢話佢老豆瓦片都無剩一片比佢

原來佢養好多頭家呀﹗拎晒D錢返大屋貼隻雞，仲要我亞媽助養佢同佢D情婦

咁就20年

有一日佢個WECHAT有個人用左我屋企隻龜張相做頭像

先揭發佢將我老母送俾佢部手機話跌左落泥(因為係SONY防水)唔見左，送左俾個便宜女用。

以前D手機送親俾我老豆都會跌落水，防水就會跌入田

真係創意無限

真係好想知呢個大話有幾無傷大雅

不過可惜佢叫我做人要正直

搞到我咁大個人完全唔識講大話

頂啦我老豆咁本事居然唔教佢D仔女....

佢應該同我講，人不為己天諸地滅呀嘛

純粹發洩SORRY FOR 1999

知識改變命運

出黎做野就知搵錢艱難

逢人只說三分話 最後只有家人會一直無條件幫你

除左兩老無人會對你好

呀媽成隻老虎乸乜都管住晒呀爸，成日對住呀爸發忟
有人問佢點解老婆咁惡乜都管，佢都可以處之泰然咁
佢話：有啲嘢忍忍下就成世喇

其實我呀爸應該都真係好愛呀媽，先會咁樣忍讓到佢

雖然呢個就唔係啲咩大道理，但係我都好佩服我老竇

我老豆都係咁講
佢話我俾咁多錢供你去外國讀書
你同我講你要翻黎申請公屋?
你真係嘥哂我啲錢
佢真心嬲鳩左

做人要腳踏實地

上一代人大部份都係小學雞

知行合一/執行力

一個男人有幾頭家好平常，你得閒去香港二奶村陽明山莊參觀下啦

25歲嘅時候
老母同我講

如果我有100歲命，我已經行左4分1
聽完就講得時間好快，唔可以再哂時間

知道又如何？要行動才能改變現實，呢個世界唔係知出嚟/講出嚟，係做出嚟

以前未做過嘢以為搵錢好易，點知出咗第一份糧之後連的士都唔敢搭

話到嘴邊留三分啦

打飛機唔好寫落浴缸道，會塞住去水

記得啊爸同我講距以前係一間酒店打工 lunch time可以係酒店餐廳任叫任食 前提係要食得哂 距好開心日日都叫餐牌上唔同既野食 但距發現身邊既同事每日都叫同一個餐 一開頭我啊爸唔明 做耐左先發現點解其他同事每日食同一個餐 我啊爸亦都變成每日食同一個餐

我問點解

當你食過餐牌上所有餐 每日不斷loop 你就會揀咗一個最唔抗拒每日食嘅餐 雖然未必最好食 但你接受到每日食既餐

雖然我唔知件事係咪真 有無咁誇張 但我諗我啊爸應該想同我講人生就係咁...

老豆：趁後生去多d地方幫老豆見識下，唔係老左想去無得去呀

距你老母

揾老婆一定要揾個好脾氣嘅，如果唔係會受一世，千其唔好好似我咁。

要試過先知道咩嘢適合自己

咁你比家用果陣，佢有冇話唔使啦，留返啲錢去旅行見識下啦？

比心機搵錢就得，唔好攪攪震

係咪同啲社運撚講？

港豬老豆同我講

屌你老母

係囉，咁正常點解佢老豆要收收埋埋嘅？

我建議你去UNION SQUARE同陽明山莊做一個問卷調查

無仇不成父子

lm

食唔窮，著唔窮，唔識打算一世窮

做燶豬又有乜好怕喎

認真答你

我呀嫲冇讀過書但係識得教我

賤力得人敬賤口得人憎

前排失戀
老母好似sense到
面冇氣息

佢同我講:

就算你幾中意個男仔 好中意都好
如果你覺得委屈既話 佢一定唔係岩既人
要斬攬 拍拖係為開心既
咁唔開心拍黎做咩

聽完即刻入房爆喊

老豆：免費既野通常係最貴既，尤其是女人

老母曾經講過：

你最中意既人唔會同你一生一世
同你一生一世既人唔會係你最中意既

只不過係最適合一齊生活既人